# 技术研发部绩效方案

### 解释说明

* 本次执行考核是以额外的奖金福利发放的执行办法，不会影响到现有工资和福利。

* 公司更多的资源，晋升，福利等等，都优先与考核优秀者。


### 发放原则

项目奖金 / 职位占比 * 个人考核评分。


### 考核目的

+ 提高员工的工作热情，积极性，主动和高效性。


+ 给努力，认真，负责，的员工更多的肯定，机会，和经济收益。

+ 使员工的目标与项目的目标一致。项目和员工共同发展。

+ 让应付工作消极怠工的员工“沉下去”，让努力积极的员工“浮出来”。

### 考核时间

* 每月 1-5号 对上月工作内容与行为和态度考核。

### 考核周期

* 每次发放奖金为一个周期。 截止上次部门奖金发放时间 -  本地发放奖金时间。

* 周期综合分为每个周期内的平均分（月考核总分/月数）。

### 考核项目 （总分 110）

* 本职工作 - 本职任务按计划时，按量完成情况，上线后bug问题。 （40）

* 代码质量 - 分别对gitlab提交记录进行随机抽查开会时候讲解打分。 

* 代码量 - 代码量 (主要与 分配工作多少，代码质量 联合进行不单纯考核行数)。 

* 主管考核 - 主管对当前员工进行打分和谈话。  （30） （本30分包括代 码量，与代码质量和谈话）

* 同事考核 - 每个人除了自己外给其他人评分。 （20）

* 参与建议 - 对现有架构，项目发展提出有建设性意见并采用的。 （10）（额外分）

* 行政考核 - 违反公司规定，行政管理规定。 （10）
